【首置盤雷聲大雨點小】低調置業討論區（72）

[網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

［梗有新樓係左近］低調置業討論區71

留個名，好好訓番晚，一切明天至算

順利啊遲巴

P 係 Managed Rate
H 係 Floating Rate

對銀行管理 Interest Rate Risk 係有分別

港人首置上車盤 ,
"「首置」單位的售價和面積會參考合資格人士的負擔能力"
司政報告 係咪無講幾多負擔能力？

之前有傳係4成入息做負能力？
點解好似有d傳媒講到4成係堅咁？

咁從用家角度是咪無分別?
ie即係永遠用h因為佢幾時都抵d

事關之前聽過h按有可能比較容易call loan
雖然就算係真都唔知點實行
因為9成人宜家都係h按

內幕消息嘅嘢無人知

H 就日日郁，P就唔會日日郁
如果第時啲息口發上發落得快而個P已經上左去的話你用H做Fixing嗰日有機會個Rate會高過P按嘅，不過機會唔大嘅

P嘅存在價值可能係容易知道每期供款係俾幾多，唔似H要Fixing date 先知

銀行有幾可會無啦啦call你loan, 除非間銀行好唔掂

但重點係h按家陣好似全部都p按封頂
所以h只會</=p按(好似係)
Sor好多問題因該一直都諗唔明

純P plan 個 spread 係咪多過 H Compare P 個 Spread?
係嘅話如果你 H 按已經hit prime cap 咪會俾得多過純P plan

印象中兩者個spread係一樣都係p-2.85 (細p)...(好似係)

我意思係P-3.1
同H+X.X Compare P - 3 whichever is lower
而又已經hit 左Prime Cap

咁P - 3.1咪抵啲啲

定係而家啲Plan 個 P - 個數係全部一樣？我太耐無問過銀行唔清楚了

haha, 我太outdate 了，自膠

咁睇黎P對一般市民個作用就只係mortgage Cap咗個Rate

fixing好似無h plan
只有p plan

自膠
睇錯
我個fixing係指定按

留名

樓花落左訂，建期交收先供，其實係唔係好易死得 但真係無咁多錢

交樓日供得起咪無問題囉

但呢d問題點會落訂後先諗架

講得唔清楚，係即供同建期，到時怕估價不足做唔足按，即供實在好大筆錢

無聊一問 點解呢棟平到咁

係咪打少咗個零咋

流明

【施政報告後】太古城三房 平估值逾百萬沽

政府提出恆常化推出兩項資助房屋，包括「綠置居」及「白居二」，消息對樓市的實際影響有待觀察。施政報告昨公佈後，二手樓氣氛觀望，錄零星低價成交，鰂魚涌太古城有三房戶低估值逾100萬元賣出。

中原王秀芬表示，太古城廬山閣極高層E室三房戶，實用689方呎，8月初放盤叫價1290萬元，最終累減230萬至1,060萬元易手，呎價15,385元，比屋苑本月錄得的6宗成交平均呎價1.76萬元，低12%。此單位中銀及滙豐網上估值1,162萬及1,190萬元，造價較之低最多130萬元。

消息指，西營盤縉城峰2座高層F室一房戶昨以885萬元成交，呎價23,663元，低估值逾百萬元。

利嘉閣陳維進稱，紅磡黃埔花園9座2座低層D室昨零議價售880萬元，呎價14,263元。同屋苑11期6座高層E室「無契樓」昨拍賣，底價560萬元，搶貴四成至785萬元沽出，仍低市價約18%。

富誠林栢榮稱，鑽石山居屋宏景花園1座低層B室昨綠表價售485萬元，呎價8,479元，買家為公屋富戶。

記者：朱連峰

【止賺離場】美孚大業主連環掟貨 套現2,000萬

【新增影片】
施政報告公佈前夕，荔枝角美孚新邨有大業主連環沽出三伙。消息指，大業主持有的美孚新邨三伙，分別1期百老匯街23號高層G室、5期蘭秀道3號中層D室及8期百老匯街114號低層A室，實用面積464至670方呎，剛分別以570萬、698萬及738萬元成交，呎價11,015元至12,554元，屬市價，大業主套現共2,006萬元。

美孚新邨於上世紀70年代開售，當年的上車盤，樓價只是數萬元﹔大業主剛賣出的其中兩伙，最平一伙只是3萬元，屬當年開售最平的一批單位之一﹔當中1期百老匯街23號高層G室，1972年10月第一手買入價僅31,750元，呎價68元﹔至1996年曾以74萬元內部轉讓﹔45年後以570萬元沽出，與當年一手價比較升值178倍。

另5期蘭秀道3號中層D室，1973年買入價亦僅6.6萬元，至今升值105倍。

【施政報告】施永青：綠置居恒常化 偏袒公屋富戶

中原集團主席兼總裁施永青現在出席電視直播節目，談論首置上車盤，他認為，首置上車盤目標對象是不符合公屋資格、又未能申請居屋的市民。他們每月動輒花費月入3至4成支付租金，壓力不輕，相信這項政策有助他們置業。

對於應否以以農地作為首置上車盤，施永青稱：「發展農地做住宅有咩唔好!呢個自由經濟社會…當然不是所有農地去做，的確好多農地目前唔係用作農耕用途。市場上有人覺得唔應該益發展商，但無理由因為唔益發展商而唔用農地，呢啲係香港人嘅地，應該要拿來用。」

對於綠置居恆常化，施永青不贊成，他稱：「綠置居是偏袒公屋富戶，無理由綠表人士有優先認購權。綠表和白表都係人，綠表有公屋，白表人士甚至要租樓，生活苦好多，綠表又不用資產審查，憑咩可以優先認購。講生活艱難，白表人士更難。此政策無非是搞唔掂一班公屋富戶，就推出呢個政策，引返佢地出來。」

本身睇好左個單位想過幾日再約業主傾一傾價就簽（5mil倒)，但施政報告又話會推樓，19專定又話細價樓會大跌，好頭痛

睇自己有冇住屋需要，計唔計得掂數，係你住唔係專家住，使乜理佢?

又要召喚林太

打算自住既，數計得掂，係淆接火棒姐

冇人知㗎喎，知道實升我入多幾間、知道實跌我全部出貨啦，驚唔好買，買就唔好諗

差唔多每個post都有人擔心呢個問題（包括我）
有怯一怯覺得我逼左屋企人買樓 買完就樓價跌
不過今日認真諗下應該無事嘅

計得掂數唔係供完樓之後月月清倉嘅話其實升同跌你都唔會理啦

lm 學嘢飲

2017年10月11日 星期三
下一篇上一篇
【樓市狂熱】半島豪庭施政報告後高市價2成放盤 (19:13)

紅磡半島豪庭有單位以高市價兩成放盤。利嘉閣助理分區經理陳維進表示，有關單位為2座高層3房連工人房單位，實用1043方呎，於公布施政報告後以2680萬元連租約放盤，與目前約2200萬元市價相比，高出22%。陳續指，同區都會軒亦有低層2房戶，實用460方呎，以900萬元放盤，較市價700萬餘元高出近三成。

【樓市狂熱】黃埔花園施政報告後連錄2宗零議價成交 (19:04)

施政報告公布後，十大屋苑之一的紅磡黃埔花園連錄兩宗零議價成交，反映買家加快入市步伐。利嘉閣助理分區經理陳維進表示，有關單位為9期2座中層D室，實用617方呎（建築692方呎），屬兩房連士多房間隔，新近以880萬元易手，實呎14263元（建呎12717元）。原業主1997年5月以550萬元買入，持貨逾20年帳面獲利330萬元或六成。另一單位為2期2座中層C室，實用466方呎（建築558方呎），同屬兩房間隔，以720萬元成交，實呎15451元（建呎12903元）。原業主2008年以286萬元買入，持貨9年帳面獲利434萬元或逾1.5倍。

777施政報告出完，我估唔會再有天價公屋出現，買咗天價公屋嘅有排坐，公屋富戶有綠表去買新公屋(綠置居)好過，第一同第二市場都冇運行

私樓 gogogo

係咪做到幾長同做按揭果位年齡都有關？

搞嚟搞去都係換名字嘅把戲，冇實際，頭1000個首置居大概係港人港地2.0版本，下一次唔知幾時

女媧即係女媧

其實首置有無資產淨值限制？

我覺得政府又會將首置居起到同公屋一模一樣

好信唔信走去信左手講樓爆，右手去買樓果個磚家
Btw 要買要租自己決定

租樓日日賺

好似係52000家庭到80000，咪以為真係1000個，同私樓混建，可能得300個唔奇，主要係用政府名義搞配套，然後發展商周邊地皮再起私樓，嗰啲冇錢收成本高嘅嘢咪政府搞掂佢

咁你記得等下啦
磚家話2020前會大跌

777暗示咗樓價升跌佢冇眼睇㗎啦，唔好再FF乜春租管、空置稅、加辣椒、限售啲嘢，講明商品政府冇責任去打擊樓市

都唔一定嘅，睇地點，有好多人買地點架嘛

係

而做緊嘅野其實即係當年夾屋

呢個未必，要睇佢點樣公私營合作

一開始推果批係先用政府土地黎搞, 我覺得唔係無可能

綠置居同居屋既分別係咪只有地點唔靚同埋平過居屋？

冇白表份

777主要爭取業主支持，唔係買唔到樓嘅人，唔使幻想，做啲門面嘢等你順氣啲

由董建華到689，房屋問題邊個搞死邊個，777做官咁耐唔係懵嘅，去攪吓教育、車津之類好過

最近入市既我留名

用左渣打按揭 佢個高息戶口 直接還返落個本度
感覺好似對我無幫助

1000 有咩用

啱啱電視台報導777話覺得啲辣椒已經好辣，冇乜得加，減就預測唔到市場反應，可能會更亢奮，樓換樓6個月退稅限期有討論空間，延長可以考慮

都話咗爭取業主支持，唔係樓淡啦

按揭成數果度佢話係金管局把關....會研究下有冇得放寬幫下人容易D上車...

業主封盤反價已經係指定動作

搞福利，交通津貼果D 就係為左討好窮撚而設

有用 早d還本。

公屋富戶政策趕啲富戶去買綠置居，吉返啲公屋出嚟，唔使資產審查，如果咁都引唔到班富戶嘔返間屋出嚟嘅話，下一步再收緊兼嚴厲打擊，呢班人777打佢有樓嘅冇樓嘅都冇意見，其實依家比足著數呢班人

咁落去個本度即係幫你減左息O既，不過D錢無過你手咁解

777未上任，大家討論過邊個做凸狗房屋政策唔會大變，搞清楚金融地產永遠係2兄弟，凡做金融中心服務業地方就要人堆，搵錢機會多人就多，房屋自然有需求

乖客

係，其實而家真係一邊打擊一邊利誘呢班人
今朝post 果個C永青話綠置居唔公平，其實都有D道理
正路計呢班人已經無左資助資格，但而家正苦買佢地怕，半賣半送請佢地走
房署一定有數據計過數
發現果班富戶實在太多，搞唔掂，而家當貼錢請走班hihi

不過我無坐過以上巴士

星期六晉海有無巴打繼續入飛？
連續兩次B4，已經心淡了

非新樓不可？
定住開個區？

第日呢兩個階梯可能越拉越闊
1. 未補"公屋/居屋/首置/綠置"
2. 已補"公屋/居屋/首置/綠置"+我樓
樓價越升,越補唔到地價,咁呢兩層既人都只可以係自己個圈度搵樓

根本首置係當年夾屋
扮晒野唔用依個term

首置encourage私人發展商起
我估將來有d遍遠地區樓盤會有一至二座平價簡約版係做首置

到時會比晒D垃圾房/LIFT糟/低層來做呢D首置單位

其實呢家政府都好似已經要發展商起D開放式/細單位比人上車

YOHO/朗8果D都有啦 (果時聽AA咁講)

如果首置盤同一屋苑分平價版(用料差、簡陋),正式版正常，平價版加上限制咁，咪好似百佳牌啲產品用嚟托高其他牌子?

正正就係咁喇
活生生例子係曼克頓山 - 最貴兩座有 extra 既會所設施

咁管理費係咪咁多座都一樣？

地盤正常屋苑 size 起到十座八座，應該似康怡 vs 康山咁，斬開兩 parts 明顯分開市場盤同埋資助盤。近廿年同一座自己入面都分正常版平價版，印象中有寶翠園。但正路去到首置盤唔會咁玩。

真係分得開先得㗎
始終喺同一個社區
不過首置人應該唔會太騎呢掛

講真 777話明搞呢壇係滿足港人做業主
但買得嘅又點會想揀百佳牌
仲要對象係冇錢又要面子嘅聰明仔

除非夾到地產商打後“每個”新盤有1座必需係首置 而政府又肯攬上身 補貼多啲
否則又係廢招

住屋唔係必要 但旅行係必要係咩野玩法

回長崎巴

唔改過個新名點拎credit 呢

新post留名
追唔切之前果d鳥
恭喜最近置業嘅巴打
其實真係唔明點解居屋以上三成嘅家庭都要資助
明明就可以自己上車

6球以上得6成按係其中一個原因

而家按揭限咗唔少供得起佢無首期嘅人上唔到車

綠置居話可以令公屋騰空返出黎
但明明成幢綠置居本身就係新嘅公屋單倍可以編配
呢個計劃純粹係so多班富戶一次引佢地走

咁咪買四百萬囉
有呢個收入要儲60萬唔係咁難吧

咁就變左居屋了
777就拎唔到credit

月入50k
自詡係中產
唔住舊/牛屎/冇地鐵盤嘛

咁同叫白表買二百萬樓有咩分別
公屋二百萬實買得到

[/quote

安達臣都唔見得方便

咁班富户無足夠誘因搬走

唔應該要誘因 要強制搬走

呢樣我認同，不過政府邊夠膽咁做

【放棄用灣仔運動場興建會展 改拆灣仔三座政府大樓】

新會展用地有突破發展，林鄭月娥決定放棄灣仔運動場選址，改為拆卸重建灣仔三座政府大樓，做新的會展場地。

#有線新聞 #林鄭月娥 #灣仔運動場 #會展

將軍澳南起政府大樓

要截隆，公屋越起得多私樓越貴，高地價政策個背後理念係一間私樓交稅孭一間公屋，旁大嘅公屋開支唔截龍，100000/尺私樓不是夢，賣地焗提高底價去賣

d人唔睇餸食飯係一個原因

係，引走富户同時減公屋quota, 對實際情況無幫助

維港以北好雜架 不了

理財不善冇得搞嘅

而家就係正苦怕左呢班人
貼大床送佢走

中產上車要
1. 維港以南
2. 600尺
3. 近地鐵
4. 屋苑
5. 會所
6. 唔係望住公屋
7. 400萬內可以借9成

漏咗半新樓，唔過10年，有人開門，樓下大型shopping mall

Sorry我唔夠中產，諗唔到咁多

海景絕對唔可以冇

迎海都係
最貴個期有extra clubhouse

例子，起碼都要海之戀咁樣啦
Oh sorry, 海之戀維港以北，fail

甘正已有係正路
最怕同一座有首置又有自由私人市場
甘仲亂

西環到尾遠離堅尼地城站，無海景，廿幾三十年單幢樓，無會所，望樓景，實用340呎都過6球

所以我咪話買自由私人市場一定唔買依隻混合模式屋苑

如果你有得揀就唔要百佳牌
但無得揀你就硬食

marketplace好少百佳牌
普通百佳有好多百佳牌

中產:樓價太貴 買唔起，正苦要幫手

其實唔好限死銀行借6成已經好多人可以自己攪掂唔需要靠政府幫，一係你HKMC加大個保費俾有首置資格而又要借多過6成買6球以上嘅樓嘅人都得

好，不過將來跌低過一蚊正苦有責任賠

最好賺左就業主嘅輸左正苦賠

我無講要政府幫手喎，只係想講唔好諗住人地搵得多就標籤人地一定好高要求

雖然的確有好多人係咁

4球內9按
6球內8按
8球內7按
10球內6按

我搵50k一個月 政府就要幫我啊

又唔係講緊你 唔洗衝出黎嘅，除非你係果班人

咁呢個我同意，金管局呢樣野真係玩死好多人

但btw首置點解一定要買6球以上

嗯我明啦，中產首置一定要買市區新樓，二手居屋呢d狗也不屌

真係唔少，以前我買屯門居屋有人問我點解唔買青衣私樓? 佢本身冇樓，當時12年人工3皮幾，有7、80個，我同佢講唔係遠住得大冇問題

如果佢肯張就吓2公婆1開2都得，嗰時2球樓下屯門居屋同私樓大把揀，心態決定一切

其實你綠置居開d 火炭工業村出黎
比我都唔會諗
岩岩個期景泰都叫好少少
但衰在細單位

現實係我家庭月入係首置嘅range, 但我地要供養同照顧四大長老又要湊一個小朋友，工作時間長又唔可以住得遠，再加埋租金支出都仲可以勉強淨啲錢嚟儲

我對住屋嘅要求就只係頭先上面講嗰樣，睇餸食飯都要睇埋其他客觀條件啦

我就計死數
假設綠置2m一間 借足95% 10萬
月供7千多啲
咁2m樓
比500呎已經係25年前嘅價

事實係我都係呢個range
工作時間勁長，都要做孝子，我買左屯門，so?

十年前細佬港島樓都係呢口價
07 年尾北角上車 22 年樓實 411 呎 220 萬
果陣已經爆升左一浸：之前一年睇成交，兩球大把貨揀

no offense
山唔轉人轉
米奇巴打有冇諗轉工先

sor
咁當回到10年前
2m比夠 600實呎
都無乜可能吧
住細啲無可避免

我呢d 甩左名既 屋企張綠表都唔急住上車 抽到靚為止

我都返九龍住上水,日日計落3個鐘來回,咪又係咁
好在係老婆OK

長老有無傷殘先？定期同佢去瑪麗覆下診又入去住幾日我自問真係無咁多時間撲出撲入照顧佢地

我承讀我係離地同大想頭OK

為咗住大少少遠啲都值得
好過納米房家徒四壁

臭嘅
Fail

而家個老細算唔話得，屋企有咩事都可以俾我走左先又唔需要我請AL, 仲有份工算穩陣所以都唔會貿然轉工

家家有本難唸的經
呢個好明

最有貨佢屋企，你知道得太遲啦

cream巴筍盤唔係新聞啦

遠不及遲到巴 全港九都睇過哂區區都買得起
仲有長崎巴 真豪宅

無女衝我呀

Btw其實港島返工一定要住返港島？

咁你可以同長者一齊都搬遠d都得架，全港得瑪麗一間醫院

咁你自己決定左工作，住屋地點呢d全部唔改得嘅，呢區樓貴買唔起咪租囉，你自己決定啦，港島都有平貴啦，我早兩日行過地產見到北角287尺賣395萬啦，嗯嗯係嘅果d唔得人，300尺都唔夠無人權

又學vic 巴一句，居住權同擁有權係兩回事黎，唔一定係相等

大西北博愛醫院評價最好，新界東就沙田威爾斯親王醫院，有中大醫科教授帶住班學生做，有好多時教授操刀嘅，屯門醫院就唔好制喇，棟企入打橫出聽唔少

我公司都係炮台山

有同事住天水圍，元朗（仲要係錦繡花園），大埔，沙田都有。

都係咁返工。當然辛苦d 啦

不過交通時間短真係舒服d, 當然樓價反映左

以前住沙田最少一個鐘返工放工，而家住柴灣，去埋外父度接仔返屋企都係45 分鐘，完全冇得比

有老細級同事住城市花園，日日返屋企lunch

我妹今日入左屯門醫院

四個長老都住左西環好多年，佢哋唔肯搬我無佢辦法 。再者，瑪麗嘅醫療質素對比其他嘅政府醫院係相對較好，唔通我為左要買間6mil 內嘅樓就要求四老要就哂我咩。

恭喜定先

恭喜

好耐無追post
唔知靈絲生完點呢？置業post bb

當然住得遠係辛苦d，所以有多d動力揾多d錢換樓換近d

好難叫老人家搬，住得耐有晒朋友同習慣左當區生活，叫佢地再適應好難

置業兩大動力-結婚同生仔

我唔知為咩
為安穩生活

呢個真

我成日都同老婆講，如果冇生仔應該好爽，供樓又平，等閒去旅行都唔知幾爽

不過，生左小朋友都開心gei

一句安穩生活其實已經夠

好想生b
近排好多人生，好想有自己小朋友

生啦

不過要考慮清楚順產定開刀

老婆順產，足足成日先生到，痛到pk

thx

呢個我明，我十年前都係咁，有時要上埋廣州，7點鬆啲去到深圳站再排隊買飛去廣州東站

嗰時未結婚兩老無事我都唔覺得有問題

窮撚表示原區工作最緊要

大埔中心有巴士直出灣仔，好快下

搵D巨蟹男

其實我都想原區工作,訓晏D都好

可行。最多貼多少錢

不過我唔係雙租

佢樓換樓客估計過咗5成 上車客就麻煩啲，新樓用發展商plan冇問題

Hehe

啱啱追晒post，西環大把舊樓點會買唔起，有一定收入唔會買唔買起樓囉

個頭收租有冇得諗

我覺得有
好想買港島樓收租

有，有咗地鐵後去主要商業區快咗好多，以前要坐10/5A/5B現在地鐵搞掂

me 2

港島睇樓團

港島樓租值高好多，尤其近中環嘅樓，升值就唔一定，個人經驗

me2 仲免地租, 成日送差餉

邊度

Congratulations

其實博愛好多科都無
你要既咪又係轉去屯門
老老實實屯門多事故
你都要公平d 睇屯門最多病人

恭喜。
可能對家聽專家講會樓價會跌， 心諗你無壓佢價係佢執到

我親戚西營盤嗰邊有單支樓，但睇佢好似好難租咁。我都想了解下啲人鍾唔鍾意租西環，定一或上西半山會好租啲

我諗緊買唔買個邊好，定買上少少到西半山(但可能會比西營盤細15%實用面積)

女媧拉長換樓退稅期有無希望多返啲供應呢

有機會，最少可以唔使趕到賴，買樓用6個月唔奇，提高到9個月更好

再正常啲係6-9個月後冇賣出原本嘅樓先收稅，咁唔使無厘頭要預多嚿錢擺喺庫房，正路都唔驚走數，可以扣押層樓

佢有咁講過咩？

新手入黎留個名先
其實想問下大家意見
因爲年紀都已經到結婚年齡(2x尾)
所以都想計劃下買樓結婚
小弟屋企亦都講左可以起首期方面幫下手
想問其實有咩要注意D咩同有咩選擇呢？
小弟同女友加埋月入大約4萬左右

有，話研究，起碼半年後

一萬又係幫，一億又係幫，問清楚條數先
咁先計到自己最多可以買得起幾錢
然後按自己budget睇餸食飯
至於到時想碟飯食到幾豐富就食盡，定係留返d buffer
就你自己決定啦

同埋小心用晒錢唔夠錢裝修

"想問其實有咩要注意D咩同有咩選擇呢？
小弟同女友加埋月入大約4萬左右"
你連自己想住邊度 咩價位都唔知？

市區最好，唔介意新界元朗果D

佢地就梗係想我住返起屋企附近啦，但屋企附近邊買得起啊，兩房都6百幾萬

咁你自己都有答案喇，買得起咩樓心裏有數

睇左幾晚，都應該得返新界西揀，市區唔係細過頭就貴到PK，好灰

咁呢方面你就叫你父母將就下，睇餸食飯啦
同埋又要睇你自己又想唔想住近
大家都想住近咪揀D 近得黎買得起架囉

4萬蚊，估計你自己身家應該都儲得唔多。
既然主力靠父幹，你都係聽你老豆話事算數好似好d。

尚悅一定唔算方便架啦，通常d人都係元朗站等專車搭返入尚悅。

咪係，叫條女認命啦。 食米唔知米貴。

得寶有一房咩？本身係2房，d人打做1房咋嘛？
我fd之前買都$400頭

得寶建築 311/334/343/37x-397 全部原則都係一房，有多係自己間出黎

睇中原d圖, 張張floorplan都係 2房 啊

虛線係 suggested 既做法...

無錯 計下自己有咩能力，再睇下自己想買/可以買咩單位。

放心我女朋友唔係咁嘅人
女友大人我愛你

連登仔：咪都係維港以北

維港以北好雜架

銀行網上估價冇前3個月進取眞嘅

1.客篤
2. 會不定期寄信去住址，冇回信會有進一步行動

仲有冇補充?

機會唔大，買家冒風險冇著數唔會制，亦未必有咁多

點睇身邊有fd 結左婚，一直在男家住間房 都唔買樓？
同佢吹水時分析利弊，佢又好似聽唔入耳咁
越唔買就越升，越升就越唔買

鐘意有住家飯食同有人洗衫？

直情講政府冇任務去打擊樓市，係商品

亦認為辣椒已經好辣，唔會加亦唔會減，不過某啲部份可研究調整，例如換樓推稅期，按揭成數提高之類

朋友之間唔好講樓，信我，講吓旅行邊度有平嘢好過

而家就算大西北都已經無乜4球樓下

今時今日 要買既人就會買

唔買既跌到8000蚊尺都唔會買

我所見無乜女仔願意同62 99同住，
除非只剩一個長老，唔想掉底佢自己一個又無其他兄弟姊妹同住。

我都識人結婚後生埋B,請埋工人,但仲住起男家屋企,日日返工爭廁所。

好彩朋友大部份有樓
但唔明點解，基金佬，財演如師父搵得多，但好多都無買。

自以爲可以putsmart the market

師父96/97高位買過，抬錢上銀行贖身，差啲破產，估做槓桿大得滯，自此佢冇買過

有時贏錢都要講心理質素

咁我都有少少明師父心態，比著我都未必敢再博

老貓燈力發作，妳隻175.....

睇下先 應該無事
隻臭老貓幾時燈下樓市

日日都話跌，租床位

人地痴家做孝子O既野.....我地呢D 搬出去O既不孝子識條鐵咩

賭乜都好，我經驗得一招叫做「留一手」，多數唔會死

唔明O既你點講都係哂氣

要搵都會有O既，舊少少，二手居屋果D 都有2房4球樓下

跌到5000蚊尺果陣又會唔敢買怕會再跌
到真係1蚊賣俾佢啦又怕有鬼呢樣果樣會中伏又唔敢買

#我係遲巴老婆
每人都有自己生活方式，你很難逼人跟自己的一套。人家喜歡和家人一起住都是自己的選擇。

呢個有point

hi 呀嫂
恭喜唔洗再個個星期睇樓

唔打stamp 咁租囉一係 但你要預左短租約 新買家要有so 先做比你

女皇現身

普頓台你最好去附近望下先，對正大馬路電車路，空氣麻麻兼會嘈

嗰頭附近仲有個Manhattan Avenue,不過冇睇過，唔知入面點樣

中西區好多單幢，要行下嗰區，慢慢掘先掘到好野

集氣

俾大家笑下
月入5萬租百呎唐樓 32歲男：「死慳」都不夠首期

I know that feel...bro

1個拖5個蛇都死
但做乜揀住油麻地

我覺得呢D 係理財不善

我覺得係作故仔
或只透露事實嘅部分

老婆仲拎雙程 即結婚5年內
2皮家用比長老老婆
但5歲人仔（當奉子）個個月使1皮
講唔通

養埋外家成家人差唔多啦, 應該2皮外家,1皮老婆, 1皮長老, 自己1皮

我舊年買，律司費1萬到

幾大銀碼？

置頂麥巴幅圖講哂

嬲豬

係個aa老點我用佢介紹果個

見到你大家就開心返啦

高登連登既玩法，同係鄉土，或者係銀行 counter 上答客人問既問題，都唔同啦
放鬆d 啦香港人

係
Relax!

我第一次入地產鋪已經係簽臨約
上網睇佢有咩盤直接aa電話

之後發現其實真係要落區行細鋪 會有d盤大行無

中環中心比班AA攻冚左
My central下面係街市

理得你家有咩經，話之你聖經定可蘭經，現實就係咁，唔好一味屌買唔到樓

入場費好似差唔多1800萬

單係中環新樓依四隻字夠啦

[member葵涌醫院唔係岩痴線佬多d咩 [/member]

我就咁睇，由於銀紙有限，用紙筆寫低以下

1. 區分
2. 有/冇鐵路站/距離
3. 面積大/小
4. 配套/近家人
5. 周邊治安
6. 可以忍受嘅返工時間
7. 樓齡
8. 另一半是否接受
9. 座向，景觀，層數

自己按重要性排去就價錢，咁會易搞啲，尤其第一次上車嘅

加埋上下三層有無兇宅

要唔要置頂？

如果屌多D 樓價就會跌O既我又唔介意幫手屌呀

深圳河以南分為三個地方
維港以南
維港以北
同埋岩岩正式於2017年7月1日被林鄭宣布
太遠，不了。
而正式獨立嘅天水國

兇宅冇人選啦 有嘅再補充

由於買樓呢樣嘢算係人生重要嘅決定之一，好多會有選擇困難，亦會妄想有筍盤執，盞搞，呢個方法可以搞清楚自己最需要嘅，其他就住嚿錢張就吓

例如必須市區嘅、近屋企嘅，咪細啲/舊啲/唔近鐵路站咁，唔好四圍搵，搵要嗰區就得

買樓好簡單
揀好左俾錢就得

同意，一向呢個post 大1家都係講睇餸食飯就係即係話你知世事係無完美O既
咪自己諗清楚自己想要咩，咩係1st priority 咩係least priority
然後再選囉

10. 所謂既 class - 或者係擁有呢個物業會帶俾你既虛榮感

呢點對換樓升級既可能有比重架，亦都係睇完鄉土某會員日日話邊度果度有冇 class 要 OUT 既洗版既反應

以上問題其實都係錢嘅問題，等如去買電視機，由2000到60000,摸吓個銀包，咪睇住嚿錢買咩嘢牌子，咩嘢功能，產地喺邊，外型尺寸咁

其實冇乜分別，我幾想買Sony頂級嗰部呀，冇錢之嘛

11. 開則

呢點細佬奇怪點解一直冇人提 - 廁所有窗定係黑廁、kitchen 係 open 定正常、個廳係呂字日字還是鑽石、廳房通風對流... 唔通而家大家都對此毫無要求？

其實係小弟提過下轉工

我無太強烈要求

不過鑽石廳真係有啲啲睇唔慣

我都想買呀，3皮幾，我銀包無咁多錢買唔起
唔知可唔可以大聲屌，屌多D
唔知SONY 會唔會2千蚊 賣俾我呢

換樓來講，跌市真係易好多，但而家咁多咩d咩d,想跌其實有難度

咁轉工都係一個選擇呀，無錯架
不過人地講左唔轉，都係個人選擇，無問題架，我同你都無串佢唔肯轉工

我首置係2個鐘內決定同簽臨約，我老婆問我是味買菜

咁轉唔轉到，又係另一回事，唔係話想轉就轉到

勁

好認同
如果樓價跌番去我個買入價
我樓都唔駛賣就夠首期去入我target嘅換樓盤

宜家升到癲咗根本追唔到首期

話說凈低水錶未預約Cut,聽日先睇點搞，人都散晒

要聽長輩講， 真係要睇定 d

搬次屋真係好辛苦

長沙灣來緊應該係cbd3, 新地今年落重注

大家點睇紅磡？有無潛力

美沙酮嗰邊早午晚三餐無咁好之後都ok
又可以扮黃埔

連登玩膠是常識
大家繼續討論樓巿場

出左價，業主可能覺得太低冇再還，跟住agent又叫我加些少試下

AA 一向係咁？

買左樓冇錢去旅行

通常aa傾業主一定話市點點點，呢口價好高，周圍有咩盤叫咩價咁，搞唔掂對買家嗰邊加啲再試，最後一著收單邊佣，你可以提高少少叫佢減佣/免佣就價

大手客逾4400萬 連購愛炫美兩伙四房戶 (19:08)

【東網專訊】各區新盤交投暢旺。消息透露，長實集團(01113)旗下荃灣海之戀·愛炫美，剛獲大手客一口氣連購兩伙四房大宅，成交價逾4,400萬港元，平均呎價約1.9萬元。

一向都係咁啦
價高D 佣多D

THE PARKVILLE兩房呎價逾1.99萬售 創新高 (18:23)

【東網專訊】新盤持續熱銷，新世界發展(00017)旗下屯門THE PARKVILLE，今日(13日)進行次輪銷售，消息透露，暫時已售出5伙，項目可售兩房單位已全數沽清，當中30樓B室兩房戶，實用面積422方呎，成交價841萬港元，呎價19,929元，料創同區單幢新盤新高，買家可獲發展商代繳印花稅優惠。另項目累售43伙，套現近3.8億元。

康瑞苑低層戶白表價435萬售 創屋苑新高 (17:42)

【東網專訊】藍田居屋康瑞苑錄得近2年首宗自由市場成交，並屬樓價及呎價雙破頂個案。

世紀21聯誠謝寶昭表示，康瑞苑極低層5室，實用面積407方呎，以435萬港元自由市場價售出，實用呎價10,688元。

上述售價及呎價均創屋苑史上新高，呎價為屋苑首次突破萬元關口。

據了解，原業主2009年以135萬元買入單位，持貨至今帳面獲利300萬元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

炭巴，睇料團預埋我

【康城變豪宅區】外籍客半億掃晉海三伙 涉辣稅800萬破紀錄

【新增影片及更新內容】
將軍澳日出康城樓價首度2,000萬元，呎價近2萬元。

新地（016）日出康城晉海昨於施政報告後進行第四輪銷售，發售10伙，即晚沽清，其中兩伙「頂級四房戶」成交價逾2,000萬元，破盡康城紀錄。其中2B座52樓A室，向西享日落海景，實用面積1,066方呎，成交價2,117.05萬元，呎價19,860元，樓價及呎價均貴絕日出康城。

消息指，上述買家為外籍人士，於本月5日晉海進行次輪認購時，該外籍客亦已買入1A座高層A室兩伙特色「至尊戶」，每伙實用面積841方呎，總成交價3,156.24萬元﹔該買家先後購入晉海三伙特色戶，總樓價5,273.29萬元，平均呎價19,190元，屬目前樓盤單一最大手買家。該外籍客即使已取得香港永久居民身份，由於本身已擁有物業，是次購買晉海須支付15%印花稅，涉及辣稅近800萬元，同時也創下日出康城「買樓交稅」最高紀錄。

代理指，該外籍商人鍾情新地樓，現居住的新界區物業亦是新地樓，今次首次在日出康城置業，是其居於區內的友人介紹﹔晉海買入的三伙，兩伙「至尊戶」會收租，預計每伙可收租近3萬元，「頂級四房戶」則會留作自住。

另晉海1B座51樓A室，實用面積1,040方呎，亦登記以2010.1萬元售出，呎價19,328元。

//白鬼定印度佬? 我知印度佬好多玩物業嘅

【施政報告後】屯門兩房「大學畢業生上車盤」賣1,093萬

將成為「大學畢業生上車盤」試點的新世界（017）屯門單幢新盤天生樓（The Parkville)，今天在施政報告後推出21伙發售。發展商表示，今日共售出5伙，可售兩房單位全數沽清﹔成交價679.3萬至841萬元，呎價13,652元至近2萬元。

其中30樓B室一個兩房單位，實用面積422方呎，開放式廚房，成交價841萬元，呎價高達19,929元，有機會貴絕新界西北區單幢新盤。代理指，買家為內地客，須支付15%買家印花稅及15%印花稅，合共30%辣稅涉及金額252萬元﹔若計及辣招，該內地客來港購買一個屯門兩房單幢樓，成本價1,093萬元，呎價25,900元。項目累售43伙，套現近3.8億元。

//天生樓成為屯門樓王

【四叔蟹貨】尚匯銀主盤1,650萬沽 內地客蝕260萬

消息指，灣仔尚匯中低層F室銀主盤，實用面積667方呎，特大一房間隔，剛以1,650萬元售出，呎價24,738元。原業主為內地客，於2011年向恒地（012）以1,847.8萬元買入單位後，向發展商旗下財務公司承造二按上會，之後再有加按紀錄﹔是次沽貨，賬面蝕近200萬元，若計及其他開支，料損手逾260萬元。

【乘勝追擊】晉海第五輪賣樓超額20倍 明開售223伙

日出康城晉海創造同區紀錄成交後，明天乘勝追擊第五輪開售全新223伙，項目今午截止登記，非官方消息接獲約4,700票，超額認購20倍。

【施政報告後】沙田屋苑即反價7% 兩房近千萬沽

施政報告無加辣，市民再搶過，樓價急搶高，一手方面有外籍客連掃三伙日出康城晉海，涉資逾半億（報道：

沙田車公廟站貴價屋苑溱岸8號，兩房戶首度升破九球。消息指，該屋苑2座高層F室，實用面積509方呎，兩房間隔，今年3月放盤叫價888萬元，至6月，反價至910萬元﹔上月再加價10萬元至920萬元﹔最終在施政報告公佈後又反價40萬元，有指昨晚以950萬元成交，呎價18,664元，成交價料貴絕沙田兩房單位，亦相當於兩個沙田第一城細單位。此單位部份銀行估值894萬元。

//都講咗每個新凸狗上任就係反價封盤，好多人以為新凸狗會推冧市等佢執平貨，根本諗錯晒

深水埗有d唐6樓連天台 700 feet 都係3球尾 住慣唐樓都唔怕

屌，呢個係典故黎嫁，當年頭廿個post有個絲打又係問按揭同住，講到佢奶奶唔係麥當勞道唔會比佢買，但又唔夠錢，維港以北又品流複雜，呢d係集體回憶黎嫁屌，上面屌鬼個個追po啦

估唔足價，甚至銀行做唔到按揭，呢吓係問題

自住呀，近殯儀個邊點睇？

有啲印象

如果唔係點解會用維港以北做分界線 個陣係大西北置業討論，有人建議個絲打去九龍，點知佢就又麥當勞道又品流複雜咁

同問 屯門區 細執租出去

我婆婆仙遊 有間祖屋留落
如果我賣左佢
再用綠表買屋 會唔會影響到我首次置業？

唐樓有唔少太舊按揭年期會短d

搵巴打開定新post

我嚟啦，咁啱得閒呢一刻

之前同女朋友買左長沙灣新樓
希望真係ok

喜遇

新post已開

【反價封盤是慣例】低調置業討論區(73)

果邊舊果d真係好舊，新果幾座如果價錢啱嘅可考慮
Btw 寶石戲院大廈果邊果d 我覺得有得諗，當然我未睇價錢

東環II新增終止買賣合約個案 (20:39)

【東網專訊】一手住宅銷售資訊網資料，新地(00016)旗下東涌東環II，新增一宗終止買賣合約個案，單位為1B座27樓02室，原於2015年9月12日簽訂臨時買賣合約，成交價832.95萬元，單位於昨日(周四)終止買賣。

林鄭唔見得比梁特有計

方卓如
2017年10月13日 (信報)
果然是反高潮，首置上車盤吹到咁行，點知林鄭只係有1000個單位做先導計劃，細節完全欠奉。

要知道首置最重要關節在於點處理補貼問題，轉讓有什麼限制，如何避免成為免費午餐，又唔會令首置變成夾屋，跌市時令業主焗輸。冇自由市場嘅置業安排，需要超級智慧同強大政治能力，仲要市況配合，先做到成績而唔會爛尾收場。一啲細節都冇，證明林鄭都未諗掂點搞，同地產商都未傾掂數。

又或者，首置的確有如市場預期，未益中產先利地產商，所以唔想主動由佢一手一腳提出，最好先由土地供應專責小組，大辯論之後得出加快農地補地價會係增加土地供應嘅社會共識，有呢個擋箭牌先至搞公私營合作，咁就唔可以話佢官商勾結。明年中先有細節，明年底先用農地補地價，有足夠時間畀專責小組做嘢。首置是否就此完結，未可以咁早定案。

綠置居、白居二恒常化係今次《施政報告》比較實在嘅方向，但呢兩樣置業方法都係梁特提出，即是代表林鄭都冇梁特咁好計，再諗唔到新橋去解決房屋問題，只可以繼續追隨上屆政府嘅方法。但係綠置居同白居二如果係可以解決房屋問題，咁梁特一早就可以完成任務，唔使林鄭出嚟沿用舊橋。

綠置居其實係叫公屋富戶買入公屋長期居住，正路應該係叫有能力嘅公屋居民出去居屋甚至私樓市場，等公屋資源可以留畀有需要嘅人。綠置居係讓部分公屋居民可以永久住公屋，排隊上公屋嘅人照係排長龍，沒有改善草根階層住屋問題。

白居二證明會推高居屋售價，引發樓價連鎖反應。38萬間居屋就算可以一次過推晒出嚟白居二，市場都唔會突然多咗38萬間二手樓供應，賣咗居屋嘅業主都要搵屋住，賣咗居屋嘅走去買私樓，居住條件隨時差過居屋。

白居二食咗一啲私樓首次購買力，又釋放咗啲換樓購買力，對樓市又有什麼影響？咁多公營房屋新花款，只係將件蛋糕打橫打直切嚟切去，但要食蛋糕嘅人冇少到，件蛋糕亦冇大件咗，咁樓市同以前有乜分別？房屋問題，林鄭唔見得比梁特有計，期望新政府可以解決呢條千古難題，冇可能。

首先你婆婆間屋遺產係邊個名先，係你名定唔係？

好多人仲用緊97爆煲講現在嘅樓市，其實成個情況唔同晒，不論按揭首期規範管制都唔一樣，連買賣者都唔同埋，以前塘水滾塘魚，依家有強國人買家，遠嘅唔講就深圳拆樓收地賠返一大嚿錢嘅人買，已經多咗買家，香港銀行嘅儲蓄存款又唔同晒，多咁多，四處印銀紙，低息平錢，贖咗樓佔6成幾，爆得去邊?

2047好似係

可能唔關我事

其實個個睇到777根本冇辦法，首置居呢科嘢同之前嘅差唔多貨色，仲係期票，講1000個試驗最後得300個唔奇，港人港地，青年宿舍仲未有教訓?

響街，麻煩揾人幫手，thx

話說我買樓時冇諗升跌嘅，冇呃你，當時都覺得貴，只係相對市區平好多大好多，唔想再搬屋之下決定買，又再感謝該業主收樓唔租

我開咗

消滅呢個，新post link係前幾個留言

998

999

1000